% Exercícios.
%
% Continuidade pela direita.

\begin{exercise}
  \label{exerc:continuidade_pela_direita}
  Considere $\reals$ com a topologia
  $\tau$
  gerada pela família $\setsuchthat{[a,b)}{a,b \in \reals}$.
  Quando é que $x_n \xrightarrow{\tau} x$ nessa topologia?
  (Usualmente denotamos essa convergência por
  $x_n \rightarrow x^+$.)

  \begin{hint}
    Para cada $a \in \reals$,
    os conjuntos da forma
    $[a, a + \varepsilon)$,
    com $\varepsilon > 0$
    formam uma base de vizinhanças de $a$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Para cada $a \in \reals$,
    os conjuntos da forma
    $[a, a + \varepsilon)$,
    com $\varepsilon > 0$
    formam uma base de vizinhanças de $a$.
    Portanto,
    $x_n \xrightarrow{\tau} x$
    exatamente quando para todo $\varepsilon > 0$,
    existir $N$ tal que
    $n \geq N
    \Rightarrow
    x_n \geq x
    \text{ e }
    x_n - x < \varepsilon$.
  \end{answer}
\end{exercise}
